#### 2.

奥托-德-拉罗什现在有时间在他的阿提卡邦安顿下来，对他来说，征服阿提卡邦变得非常容易。Champlitte 和 Villehardouin 不得不以英雄的姿态从一个城市到另一个城市征服莫雷亚，但没有任何报道说他必须克服希腊人的任何抵抗。虽然博尼法斯国王的去世并没有从法律上解除他与帖撒罗尼迦的封建联盟，但其后果确实减轻了他的义务。这位伟大的侯爵将他最喜爱的阿提卡人和波欧提亚人赐予了他，却没有用封建等级制度中的特殊头衔来区分他。他的子民只能自称为底比斯和雅典的领主，就像斯特罗蒙考的托马斯自称为萨洛纳的领主或 "主人 "一样。正是因为雅典举世闻名，奥托二世才接受了这座杰出城市的称号。弗兰肯人和教皇在公开文件中称他为 "Sire d'Athènes "或 "dominus Athenarum"；在教皇的信中总是说："dominus Athenarum"，拉罗什的第一枚硬币上也是如此。- "Nos Guis de la Roche, Sire d'Athènes"，1259 年的文件，见后文。希腊人似乎将这个简单的词 Sire（陛下），或在他们的语言中称其为 Kyr，提升为更华丽的称谓 Megaskyr（伟大的主）。但以雅典的前拜占庭行政长官曾使用过这个词来解释是错误的，因为这无法证明。Μέγας κύρ 不是拜占庭的头衔。标题。希腊《莫雷亚纪事》（第 223 节及更多章节）就是这样称呼雅典的法兰克领主的。拉罗什家族在成为公爵之前只称自己为 "Sire"，从不称自己为 "Grand Sire"。Du Cange，Hist. de Cp.，I，p.379，认为他们作为大将军（Mega Dux）从法兰克皇帝那里得到了 "大陛下 "的称号是错误的；如果是这样的话，他们肯定会使用这个称号。

与当时的地理区域相比，雅典陛下的帝国规模绝对不小。与古代雅典人的自由邦相比，它甚至可以称得上相当可观，因为后者即使在伯里克利统治的鼎盛时期，也拥有广阔的岛屿和殖民地，但却没有那么坚实的土地。法兰克雅典包括阿提卡省和波欧提亚省，以及奥本提亚洛克里斯（Opuntian Lokris），港口城市塔兰提（Talanti）取代了古老的奥普斯（Opus）；它还包括梅加里斯（Megaris）。这个多山的小国与波欧提亚和阿提卡接壤，其重要性不言而喻，因为它是通往地峡的要道，而且濒临科林斯海和萨罗尼克海。梅加拉古城从未改变过它的位置和名字。当然，它肯定已经衰落，其港口尼塞亚（Nisea）在古代曾有重兵把守，现在肯定早已年久失修。雅典人曾用长长的城墙将它与梅加拉连接起来，就像他们将自己的城市与比雷埃夫斯连接起来一样。

在西南部，希腊僭主莱昂-斯古罗斯（Leon Sguros）仍然统治着科林斯地峡两侧的马尔凯地区，因此法兰克希腊与伯罗奔尼撒半岛的联系在此中断。另一个敌对的、强大得多的希腊国家威胁着西部边界；这就是埃皮罗斯专制国，它从埃皮达姆诺斯（Epidamnos）或杜拉佐（Durazzo）一直延伸到瑙帕克托斯（Naupaktos），横跨伊托利亚（Aetolia）向福西斯（Phocis）和洛克里斯（Lokris）挺进，并试图向北扩展到奥埃塔（Oeta）、斯佩奇奥斯河（Sperchios）和沃罗湾（Gulf of Volo）。然而，在那一边，Megaskyr 的边界作为据点受到两个友好的封建领主博多尼察和萨洛纳的保护。萨洛纳的 Stromoncourt 家族勇敢地抵御了来自埃皮罗斯的进攻，尽管那里的第一任法兰克领主托马斯已经在与暴君米迦勒的战斗中阵亡。

一些较大的港口，如利瓦多斯特罗港（弗兰肯人的 Hostae 港）、雅典的比雷埃夫斯港、梅加拉港和塔兰提港，用于与欧洲和黎凡特进行贸易。肥沃的尤波亚岛落入伦巴第人之手，伦巴第人立即承认了威尼斯共和国的主权，但根据分治契约的措辞，威尼斯共和国可以要求得到毗邻雅典的古典岛屿埃吉纳岛和萨拉米斯岛。"Egina et Culuris: Partitio R. G., pars secunda domini ducis et communis Venetiarum"。然而，正如威尼斯人没有足够的力量实际占有欧波亚或科孚岛，或伯罗奔尼撒半岛分配给他们的部分一样，也没有他们占领这两个岛屿的记录。由于这两座岛屿后来确实属于雅典公国，因此可以推测它们是威尼斯割让给雅典公国的；没有雅典公国的地图，因为 Spruner-Menke 的地图（Handatlas für die Gesch. des Mittelalt.

对于一个一夜之间成为阿提卡统治者的外国人来说，要统治一个他完全不了解的民族，他甚至不懂这个民族的语言，他还粗暴地推翻了这个民族几百年的制度，这绝非易事。梭伦、克利斯提尼、阿里斯蒂德斯、佩里克利斯和特拉斯布洛斯将与一位来自勃艮第的无知骑士一起成为立法者。这项工作似乎比任何一位古代政治家的工作都要困难。

要把希腊民族和法国骑士这样两个相互矛盾的因素结合成一个政治整体，即使是天才的梭伦也会感到为难。从那时起，被征服的国家就分成了这两个对立面。拉丁人的统治阶级是法兰西法律的唯一拥有者，其中包括个人自由以及所有的法律和国家权利；而另一个被统治的希腊人则沦为法律和国家的奴隶。勃艮第的立法者与他的古代前辈相比至少有这样一个优势，那就是他不需要害怕雅典的蛊惑者和煽动者的反对。在建立法兰克国家的过程中，希腊人只是次要的考虑因素，因为最主要的是自己建立国家。不过，幸运的是，这种粗糙的艺术作品已经有了类似的模型，因为奥托-德拉罗什首先能够将军事封建制度从勃艮第、香槟或法国的任何一个郡转移到阿提卡国家，并建立一个贵族封建国家，被征服的希腊人必须臣服于这个国家。只要大军阀将土地分配给他的战友，并让他们服兵役和做附庸，就能很快建立起这样的框架。

叙利亚和塞浦路斯的十字军国家提供了类比。在这个神圣的岛屿上，在雅典被征服的几年前，第一任法兰克国王吕西尼昂的居伊就为骑士们分配了三百个带金刺的男爵领地和两百个较小的战争领地。即使阿提卡、波奥提亚和梅加拉已经足够，拉罗什的骑士们也很难提出这样的要求。我们不知道跟随第一位梅加斯基尔旗帜的战士人数有多少，也不知道他的骑士同伴和他可能邀请从勃艮第迁来的贵族的名字；事实上，在他的随从中没有提到任何德高望重的男爵。他的随行人员中可能没有德高望重的男爵，只有圣奥马尔的法尔肯贝格家族可能与他同行，他们很快就在底比斯出现了。毫无疑问，第一任拉罗什已经对其国家的所有财政和私人财产进行了登记，就像英格兰的诺曼人在《末日之书》中所做的那样，亚该亚的征服者也是这样做的，希腊的《莫雷亚纪事》也多次提到这样的封建登记簿（ριτζίστρο）：第 637、641、749、6337 页。 遗憾的是，雅典的封建登记簿没有流传下来。

像遍布法兰克伯罗奔尼撒半岛的封建制度那样多样化的封建制度不可能在梅加斯基尔的领土上存在。因为莫雷亚是一片广袤的土地，由于其自然条件，特别适合实行封建制度。那里形成了强大的男爵领地和骑士领地。时至今日，卡拉夫里塔、阿科瓦、卡里泰纳、杰拉基、维利戈斯提、帕萨瓦、查兰德里查等地的城堡（希腊人称之为古城堡）遗址仍见证着法兰克贵族在莫雷亚的丰富历史。在阿提卡，除了海岸边的法兰克防御塔外，没有明显的此类遗址；在波奥提亚，这类遗址较多，但与莫雷亚有关的遗址很少。马塔格里丰（Matagrifon，阿科瓦）和卡里泰纳（Karitena，卡里泰纳）等男爵领地都没有在这些地区建立，前者有 24 个领地，后者有 22 个领地。将土地分配给世袭领主或男爵，再由他们授予骑士和军士的封地，这在雅典国家肯定也发生过，因为在每个大大小小的法兰克国家中，整个政治宪法、司法行政以及最终的国防力量都是以封建联盟为基础的，而军事服务则以土地所有权的范围为基础。

梅加斯基尔认为自己通过征服权成为了土地的所有者，他保留了底比斯和雅典作为自己的领地，以及以前属于帝国国库的所有地产，然后将村庄以封地的形式分给教会和他的陪臣。没有客户报告这一分配是如何进行的。虽然在某些情况下，希腊地主以各种借口被强行剥夺了全部或部分财产，但弗兰肯人的入侵是在没有发生战斗的情况下进行的。总的来说，这肯定是与当地人达成了和平协议。此外，入侵的骑士和军士人数太少，以至于起初许多财产不得不留在希腊人手中。

一般来说，财产关系的动荡对希腊的土地所有者、巨头和教会来说比对城市社区，尤其是对农村人口来说更为明显。法兰克人移民希腊时，后者在希腊各地都处于被奴役的状态，就像在欧洲的封建国家一样。在拜占庭政府的统治下，农村人口被分为两个等级，即拥有财产权的 "χωρίται "和没有财产权的 "παροίκοι"。帝国的行政当局在不同时期都曾努力维持自由农民的土地术语所有权，因为他们承担着税收负担。在 9 世纪和 10 世纪，皇帝西奥菲洛斯和巴西莱奥斯一世，特别是 922 年的君士坦丁-波菲罗涅托斯和罗曼诺斯-拉卡佩诺斯，以及尼基福罗斯-福卡斯、约翰-齐米斯凯斯和巴西莱奥斯二世，都曾试图通过法律阻止这一阶层的衰落。然而，这并没有成功，因为世俗和教会的大人物们要么阻止这些法令生效，要么能够通过其他听命于他们的皇帝强制废除这些法令。权贵们，即贵族、主教和修道院长，通过高利贷、狡诈和暴力，通过欺骗性的买卖和继承合同，强迫农民把财产让给他们。他们甚至侵占拜占庭政府在某些省份建立的士兵领地，以征召领地所有者在舰队中服役或在陆军中骑马： Leunclavius, Jus graeco-roman. Zach. v. Lingenthal, Jus graeco-roman. Gfrörer, Byzant. 大地主的贵族势力已经变得十分强大，最后曾试图消灭安德罗尼科斯一世，但他的倒台阻碍了他改革的实现。大地主吞噬了贵族。私人财产被无数的教会、免税的宫廷和省级官员以及国家领地所占有。在法兰克人入侵时，希腊的个体农民和村社的农村财产（以前被赋予不可剥夺的共同财产）肯定大大减少了，农民肯定沦落为被束缚在领主土地上的殖民地。在拜占庭帝国，只有两个阶层的人享有平等的政治权利：富人（δυνατοί）和穷人（πένητες）。然而，这些贵族是自由民和贵族的残余，表面上仍然是自由的，实际上已经是国家或其赞助人的奴隶，只有最后一步才能将他们与为其主人而战的上校或贵族区分开来： Montreuil, Histoire du Droit byzantin III. J. Rambaud, L'Empire grec au X siècle. Zach. v. Lingenthal, Gesch. des griech.-röm. Privatrechts, Leipzig 1864。 πάροικοι一词传入弗兰肯法律。在法兰克法律中，殖民地被称为 "vilani de angaria or rustici and parigi"。"Aggiunte alle assise di Romania"，载于 Hopf，Chron. Gréco-Romanes》，第 222 页。

由于缺乏自由的农民，再加上城市教士的奴役，西罗马帝国暴露在日耳曼部落面前，同样的弊端导致东罗马在斯拉夫人和弗兰肯人的入侵面前变得毫无抵抗能力。被剥夺了法律自由、国库和大主教的民众几乎没有对法兰克征服者进行任何抵抗；相反，他们将法兰克征服者视为摆脱税吏、贵族和教会枷锁的解放者。然而，从根本上说，他们并不在乎自己效忠的是哪位领主。她只是更换了主人。她继续向法兰克亲王和新地主缴纳以前向帝国政府和大公缴纳的税款，并提供同样的服务。《希腊莫雷亚编年史》，布洪编，第 92 页以下："Et que le peuple payaissent et servicent ainsi come il estaient usé à la signorie de l'empereur de Csple." (《希腊莫雷亚编年史》，布洪编，第 92 页以下)。Livre de la Conq.》，第 39 页。在这一过程中，希腊甚至获得了好处，因为税收不再流入遥远的拜占庭国库，而是流入了君主的国库。英诺森三世写信给帕特雷大主教，要求他将 "villanos et rusticos, qui sine mercede vel expensis eorum in domo sua labores exerceant universos "分配给那里的教士修道院。(Lib. XIII, ep. 159, vol. II, Baluze.）

封建法律中无情的格言 "无主之地 "在被征服的土地上逐渐得到执行，甚至连最后残余的贵族也消失了，就像以前在叙利亚和后来在塞浦路斯一样。

征服的命运也影响到希腊各地的城市社区，但在有大量城市社区的地方影响更为严重。慎重起见，征服者不应强加给他们难以承受的负担，而应尊重他们的财产和传统宪法。当鲍德温二世皇帝占领分配给他的土地时，他完整地保留了当地现行的法律，塞萨洛尼卡等大城市明确向弗兰肯人投降，并保证他们的权利和习俗将继续存在。Champlitte 和 Villehardouin 同样通过尊重当地法律和财产赢得了莫雷亚，这在《莫雷亚纪事》中多次提到。因此，我们可以认为在波欧提亚和阿提卡也签订了类似的条约或保证，但除了底比斯和雅典之外，那里并没有像色雷斯和马其顿、帖撒利和伯罗奔尼撒半岛那样重要的定居点。在波欧提亚，奥乔梅诺斯（Orchomenos）、科罗涅亚（Koronea）、勒克特拉（Leuktra）、忒斯皮亚（Thespiä）、普拉塔亚（Platää）、塔纳格拉（Tanagra）都成了废墟，或沦为悲惨的小块土地。只有勒巴代亚后来重新成为法兰克人的重要要塞。

在阿提卡，雅典自古以来就是唯一真正意义上的城市，而所有其他地方，即以前的农村庄园，都已消失，或者像埃莱乌西斯一样，只作为小村庄幸存下来。然而，即使是在那里，征服者们也因为人数少、不了解当地的情况和语言而不得不将他们的公民组织和法官留给当地社区，由他们按照拜占庭的基利卡法典来执行司法。起初，他们满足于通过接受各城市的朝拜宣誓和索要他们以前向拜占庭政府缴纳的税款来承认他们的统治。他们自己也带来了封建法律原则，并立即将其应用到自己新的封建关系中。这些法律与著名的耶路撒冷 Assises 法典大体相似，根据未经考证的传说，戈特弗里德-冯-布永（Gottfried von Bouillon）早在 1099 年就已经起草了这部法典，并将其存放在圣墓中。据说这本法典在 1187 年萨拉丁攻占耶路撒冷时就已湮没，只有法律传统一直保存到 1192 年，保存在法兰克王国最后的遗迹圣让德阿克里（St Jean d'Acre）。可以肯定的是，根据《阿西塞法典》的法律规范，卢西尼昂家族第一代国王的封建国家是在塞浦路斯建立的。在这一卷中，当之无愧的学者出版了塞浦路斯的希腊文 Assises。Beugnot, Einleitung zu den 'Assises de la haute cour', I. (Rec. des ouvr. de Jurispr. composés pend. le XIII s. dans les royaumes de Jérus. 12 世纪末，塞浦路斯诞生了第一位著名的法学家，纳瓦拉的菲利普，让-德-伊贝兰继承了他的事业。- K. E. Schmidt，《赫耳墨斯》，第 30 卷。 法兰克希腊各地还制定了统一的封建法律，随着时间的推移被称为 "Liber consuetudinum imperii Romaniae"。它在所有方面都与耶路撒冷的十字军 Assises 相一致。由于这些法律在 13 世纪下半叶就已在伯罗奔尼撒半岛使用，因此它们也一定进入了法兰克雅典。罗马尼亚法律没有法文版。直到 1421 年，威尼斯政府才用威尼斯方言为内格罗蓬特编辑了这些法律。Canciani, Barbaror. 1785，III，第 493 页及以下。

奥托-德拉罗什在建立封建国家之初，就从他最德高望重的骑士附庸中组建了一个最高封建法庭，即 "高级法庭"，它代表着国家真正的主权。当然，雅典国家的出现只是简单夺取博尼法斯侯爵以封地形式给予拉罗什的领土的结果。与通过战争征服的伯罗奔尼撒半岛不同，在阿提卡和波欧提亚，战友们为君主抛头颅洒热血，因此君主有义务授予他们男爵领地，并让他们成为对偶，没有他们的同意，任何封建或政治事务都无法决定。因此，雅典君主在面对勃艮第骑士时，显然要比尚普利特在面对他的战友时处于更有利的地位。然而，他还必须按照封建宪法的原则来组织国家，并将国家权力移交给 "高级法院"。这不仅是君主处理所有政治事务的最高会议，也是骑士封建事务的最高法院。

除了这个法庭，法兰克各邦还有一个民事法庭，即 "资产阶级法庭"，由来自城市社区的代表组成，由君主的代理婚姻子爵担任主席。由于子爵是由君主亲自任命的，因此几乎不存在自由自治的问题。下级法院必须裁决非贵族居民的所有法律和刑事案件，并将其设在为此目的指定的城镇中。我们不知道雅典国家中的希腊人在多大程度上适用同样的法律，也不知道他们是否也适用同样的法律，因为我们可以假设他们在很长一段时间内都是按照拜占庭法典进行审判的。只是到了晚期，我们才发现了一个巧合的痕迹，表明雅典国存在下级法院：在《Livre de la Conq.》第 409 卷中说，1301 年，雅典的圭多公爵任命一位贵族（"que on appellait viscomity"）为弗拉齐亚的内廷大臣；显然，此人曾是雅典公国 "下级法院 "的 "总督"。在叙利亚，戈特弗里德-冯-布永（Gottfried von Bouillon）也给各社区留下了他们原有的法庭，直到这些法庭逐渐让位于由弗兰肯人和当地人组成的其他法庭。 Heimbach, Griech.- röm. Recht, Ersch and Gruber, vol. 87, pp.

我们有理由认为，底比斯和雅典等城市，即使在法兰克人执达官的统治下，最初仍然通过一个只能由征服者信任的当地公民组成的议会来管理社会事务，尤其是税收。当然，随着时间的推移，这种情况发生了变化，因为弗兰肯人学会了希腊语，越来越多的法国移民在村庄里定居下来，取代了当地人。因此，法兰克希腊也形成了一个由拉丁移民组成的资产阶级。然而，骑士和男爵也成为城镇的封建主，他们自己获得城镇的收入，除非国库对这些收入拥有权利。封建制度因其封建原则而与市政制度形成鲜明对比。因为封建国家的政治权利完全建立在土地财产的基础上，土地财产赋予了所有者在封建国家中的地位，而封建义务则构成了维系这一专制制度的链条。正是在希腊，除了少数几个城市之外，其他城市都是贫穷和堕落的，西方的男爵们不得不以征服者的身份在那里寻找他们的 "埃尔多拉多"。在那里，没有一个富裕而自信的资产阶级像在佛兰德斯和法国、意大利和德国那样，渴望反对教会和世俗的封建制度。特别是在阿提卡和其他希腊行省，由于弗兰肯人入侵希腊时几乎没有留下任何杰出的贵族家庭，这使得他们对希腊民族的压迫变得更加容易。然而，即使当时还有这样的家族残余，随着时间的推移也会消失。因此，在整个外族统治时期，无论是底比斯还是雅典，都找不到哪怕一个希腊巨富或杰出公民的名字。在雅典国的这两个主要中心，其卫城赋予了它们特殊的军事重要性，第一任梅加斯基尔任命了具有管辖权的执达官。1212 年，在底比斯和扎拉托拉教区之间的一次纠纷中，底比斯的市镇治安官与底比斯的教士和普通人一起，强行进入扎拉托拉主教的住宅，绑架了一名男子。III. XV, 30, V. Id. 四月。

由于缺乏历史文献，我们无法确切了解雅典封建国家的政治组织和行政管理。我们对那里的财政和税收制度、国库、国家总理府和法院办公室一无所知。拉罗什政府从未提及元帅、宫廷总管、内廷总管和内侍等大官。耶路撒冷王国、君士坦丁堡帝国、塞浦路斯和亚该亚公国都设立了这些职位；因此，这些职位所代表的国家规模要比雅典的梅加斯基尔宫廷大。总的来说，与英格兰和西西里岛、法兰克叙利亚和塞浦路斯一样，阿提卡也证明了封建主义足以建立一个相对长久的国家。雅典的勃艮第宪法在持续时间上超过了古代政治家的民主立法机构，而且它并没有像那些立法机构一样，通过改革而更新。拉罗什贵族封建制国家在其存在的一百年中，从未发生过动摇古代雅典民主制的多次内部革命，这当然既不能证明其政治价值，也不能证明其野蛮创始者的智慧。拉罗什王朝（只有有能力的统治者才是拉罗什王朝的后裔）的永久存在，骑士和男爵特权阶层的满足感和共同利益，这些都保证了它的存在；最后，最重要的是，被奴役的希腊人的无能是如此之深，以至于他们从未试图像克里特岛的当地人一样，拿起武器摆脱封建制度的铁链。入侵伯罗奔尼撒半岛的法兰克领主为了确保对这片土地的占有，就像诺曼人在征服英格兰后所做的那样，匆忙修建了自己的据点。然而，斯拉夫部落和莫雷亚的希腊人不时起来反抗这些外国人，尤其是当拜占庭皇帝重新占领拉科尼亚时。勃艮第贵族也在阿提卡和波欧提亚建造城堡，但数量不及伯罗奔尼撒半岛的弗兰肯人。与多山的半岛相比，希腊地区的希腊人通常不那么好战、瘦弱。他们怨声载道地承受着拉丁征服者的枷锁，尽管人数不多，但却无能为力。这种缺乏抵抗的情况似乎令人鄙视，但意大利在哥特人和伦巴第人的时代也曾出现过类似的景象，难道今天不是由 15 万英国人和欧洲人统治着 3 亿印度人吗？
